【特稿】雲加史上最差1月入貨

【體育】阿仙奴領隊雲加投資眼光一向精明，但亦總有失策之時。適逢1月轉會窗即將重開，現在先回顧一下，雲加執教阿仙奴以來的部份失敗1月入貨。

1. 卡斯唐（Kim Kallstrom）
阿仙奴2014年從莫斯科斯巴達借來曾被視為潛質新星的卡斯唐，球迷們當時對此借將都不太看好。令人意外的是，這名瑞典國腳中場當日進行體測時受傷，但雲加仍決定簽入他；結果卡斯唐要到3月底才首次為阿仙奴上陣，該季結束後已返回斯巴達。在阿仙奴短短半季，卡斯唐只上陣過4場；英足盃4強加時入替，最後在互射12碼階段建功，已算是其代表作。

2. 宮市亮
積極開拓亞洲市場的阿仙奴，2011年與僅18歲的宮市亮簽約，先將他外借到飛燕諾，而他外借期間表現不俗，令阿仙奴球迷們對這位原本名不見經傳的日本翼鋒滿懷希望。可惜，宮市亮歸隊後，先後被外借到保頓、韋根，之後再被送回荷蘭；4年被5度借走的宮市亮，最終在2015年夏天正式與阿仙奴終止合約，歷來只曾為球隊踢過1場英超。

3. 卡巴迪亞華拉（Kaba Diawara）
法國射手卡巴迪亞華拉1999年以250萬鎊來投，背負著這個價錢牌卻只能令球迷失望。迪亞華拉不但只未能成為新安歷卡，總共為球隊上陣15場，竟然夥粒無收。不過，同年夏天馬上有買家願意接手；阿仙奴結果以300萬鎊將他賣到馬賽，反而有賺。

4. 華梅斯（Guillaume Warmuz）
華梅斯2003年轉投阿仙奴之前，效力了法甲球隊蘭斯10個球季，有豐富比賽經驗。不過，這名法國門將加盟後，卻從未得到過落場機會，結果該季結束後已經離隊，轉投多蒙特。將華梅斯送走的同時，雲加卻從蜜蜂兵團簽入了列文。

5. 威靈頓施華（Wellington Silva）
2010年以17歲之齡登陸阿仙奴的巴西翼鋒威靈頓施華，加盟後曾在閉門友賽及預備組賽事上陣，但之後因為工作簽證問題，無法披上球隊戰衣作賽，因而被外借到西班牙，累積比賽經驗。4年後終於獲得英國工作證，施華卻仍未為阿仙奴落場，而是被借到保頓。2016年夏天，施華重投母會富明尼斯懷抱，至今仍從未曾試過為阿仙奴踢任何正式比賽。

圖片來源 : ©AFP

近十年有成功過？

卡士唐表現唔差 wor